Wat je me vertellen van slechte Mary gaat naar mijn hart.
Zelfs uw vaardigheid kan waarschuwen waar ze nu is."
"Ik denk dat we kunnen zeggen," terug Holmes, "dat zij waar Sir George Burnwell is.
Het is ook zeker, dat wat haar zonden zijn, zullen ze snel een meer dan voldoende straf."
XII.
Het avontuur van de koperen BEECHES "voor de man die houdt van kunst voor haar eigen bestwil," aldus Sherlock Holmes, werpende opzij de advertentie blad The Daily Telegraph: "Het is vaak in de minst belangrijke en slapste uitingen die vol plezier moet worden afgeleid.
Het is prettig om mij te observeren, Watson, die je tot nu toe begrepen waarheid die in deze kleine records van onze cases die jullie zijn goed genoeg om en ik moet zeggen, af en toe te versieren heb je discussiebijdragen niet zozeer om de vele oorzaken célèbres en sensationele trials waarin ik dacht maar aan deze incidenten die mogelijk is triviaal, maar die ruimte krijgen voor deze faculteiten van aftrek en logische synthese die ik heb mijn bijzondere provincie."
"En toch", zei ik lachend, "Ik kan heel houd mezelf ontheven van de betaling van sensatiezucht is aangedrongen op mijn administratie."
"u hebt Boontjes, misschien," merkte hij op, toegang tot een gloeiende cinder met tang en verlichting met het lange kersenhouten pijp die was gewoon ter vervanging zijn klei toen hij in een disputatious veeleer dan een meditatieve stemming--"u heeft ten onrechte wellicht in een poging om kleur en leven in elk van uw verklaringen in plaats van beperkt u zich tot de taak van de plaatsing op record dat ernstige redenering van oorzaak tot gevolg dat is echt het enige vermeldenswaardige functie over de zaak."
"Het lijkt me dat ik gedaan heb je volledige gerechtigheid in de zaak", merkte ik met enkele kilheid want ik werd afgestoten door egoïstische motieven die ik had meer dan ooit een sterke factor in Mijn vriend's singular karakter.
"Nee, het is niet egoïsme of metafoor," zei hij, antwoordende, zoals zijn gewoonte mijn gedachten dan mijn woorden.
"Als ik om een volledige gerechtigheid voor mijn kunst, dan is dat omdat een onpersoonlijk ding -- een ding buiten mezelf.
Misdaad is gemeenschappelijk.
Logica is zeldzaam.
Daarom is bij de logica dan bij het misdrijf dat je moet stilstaan.
U gedegradeerd wat had een lesgever in een reeks verhalen."
Het was een koude ochtend van het vroege voorjaar, en zaten we na het ontbijt op beide zijden van een vrolijke brand in de oude kamer van Baker Street.
Een dikke mist gerold tussen de lijnen van dun-gekleurde huizen, en de tegenoverliggende ramen doemde zoals dark, vormeloze waziger door de zware gele kransen.
Onze gas werd verlicht en scheen op het witte doek en glimmer china en metaal, voor de tafel nog niet betaalbaar gesteld.
Sherlock Holmes was silent alle ochtend dippen doorlopend naar de advertentie zuilen van een opeenvolging van papers totdat eindelijk, na blijkbaar opgegeven zijn zoeken, hij kwam niet erg lief humeur te beleren mij op mijn literaire tekortkomingen.
